美國派B52轟炸機首進台北飛航情報區

美國派B52轟炸機首進台北飛航情報區 這是向北京傳達什麼訊號...
美國前總統歐巴馬喊出的「重返亞洲」政策在川普政府任內積極實現，航機追蹤推特Twitter「Aircraft Spots」披露，兩架美軍B-52H轟炸機12月4日自關島美軍基地起飛後進入台北飛航情報區後返回駐地，這是有史以來美軍轟炸機公開最接近中國沿海的紀錄，巧的是，《國家利益》（The National Interest）12月2日一篇報導中才提及，美國空軍將用B-52轟炸機協防台灣，阻止解放軍的入侵。

今年和去年在接連對台的《國防授權法》和《台灣保證法》通過之後，雖然許多專家喊出，「因此認為兩岸若爆發武裝衝突，美軍必然會派兵協防台灣，那就可能是太過天真、不切實際了。」前國安會秘書長蘇起甚至說「一旦台海發生戰事，美國不會來救」但美軍在12月4日驚人之舉，可能打臉這些專家。

史無前例B-52公開飛進台北飛航情報區

「Aircraft Spots」披露，兩架美軍B-52H轟炸機12月4日自關島美軍基地起飛後進入台北飛航情報區後返回安德森空軍基地，這是有史以來美軍B-52轟炸機首次公開地（開啟ADS-B暴露位置）進入飛航情報區，也打破過去離中國沿海頂多是偵察機的紀錄，既使在1996年台海飛彈危機，美國也沒有公開派出B-52轟炸機到中國沿海震攝。

B-52轟炸機是二戰後為冷戰設計的長程轟炸機，1952年第一架原型機首飛，1955年批量生產型開始交付使用，在越戰轟炸胡志明小徑成名，台中清泉崗機場還是當時美軍B-52轟炸機的補給站，近年則是參與了波斯灣戰爭、科索沃戰爭，B-52轟炸機對敵方目標帶來毀滅性的結果。

近年美軍大量改良與提升B-52的性能，搭配MK-60及MK-80系列炸彈，或巡弋飛彈，只要飛到中國外海即可對沿海解放軍基地造成危脅，再加上美軍將領公開表示，B-52轟炸機飛越南海時曾以中國竊占的無人島礁做為假想目標，也因此駐防了大量B-52轟炸機的關島美國空軍基地，被解放軍設定為導彈優先攻擊的目標。

B-52轟炸機是美軍反中國入侵台灣利器

中國若要入侵台灣的軍事戰略是「反介入/區域拒止」（A2/AD）阻止美國等西方國家來協防台灣，《國家利益》（The National Interest）雜誌12月2日由David Axe撰文提及，中國解放軍不斷製造新的航空母艦、兩棲登陸氣墊船等軍事武器準備攻台，而美軍將以B-52當作把解放軍阻擾在海上的重要手段。

美軍B-52轟炸機今年以來已連飛南海、東海和這次的台北飛航情報區，劃出勢力範圍。（圖片來源／「Aircraft Spots」）

《國家利益》指出，2019年8月，一位美國空軍聯隊司令透露，面對中國入侵台灣，美國可以採取干預措施，因此，B-52轟炸機可在解放軍越過台灣海峽時，讓一支中國的艦隊將不僅要面對台灣部隊，而且還可能要面對美國部隊。《國家利益》強調，根據法律，美國有義務協助台灣防禦。

對照《國家利益》的說法，比對B-52轟炸機在南海、東海、和現在進入台北飛航情報區的範圍，明顯看出美軍已畫出一個防守區域，這個區域當然把南海的島礁包括在內，這都是對中國解放軍示警。

美澳聯手擊退中資奪下菲律賓最大造船廠

此外，6日《日經亞洲評論》（Nikkei Asian Review）報導，美國私人股本集團「博龍資産管理」（Cerberus Capital Management）已和澳大利亞造船商奧斯塔（Austal）聯手，在與中資競標菲律賓最大造船廠蘇比克（Subic）中脫穎而出，預計明年正式完成交易。

蘇比克造船廠不僅是當時東南亞最大的造船廠，而且地處菲律賓重要的馬尼拉港口附近，若被中資併購成功的話，中國與菲律賓爭議的島礁將和造船廠連成一個區域，而原來的所有人就是曾在世界排名第七大的韓國韓進（Hanjin）海運。

《日經亞洲評論》報導，菲律賓海軍司令恩貝德拉（Robert Empedrad）表示，菲律賓海軍方面很支持美澳財團，由於國家安全的原因，菲海軍堅決反對中共接管該造船廠。若明年收購協議達成，美國和澳大利亞也可以將船廠視作可能的船舶維修和保養設施，在蘇比克灣可能同時擁有美國和澳大利亞海軍。

解放軍戰機要飛越台灣總統府上空未

this way !!! SIR

咪話b52, 用b29甚至c130佢都唔會敢出聲

好撚正

Push

南海唔該同步

順路過黎搞掂架伏伏伏得唔得

打撚曬飛機

搵到呢張圖,一粒可以炸到幾多米範圍

耿爽又要開錄音機

B2中共都搵唔到點出聲

用b2 出動咗中國都唔會知，
用返d老爺機算

Bingo 預備

B52 轟炸機
首飛
1952年4月15日
服役
1955年2月

上世紀冷戰嘅科技都玩9你

等睇畜膿大戰美軍

派多架來香港, 細佬好需要
SIR THIS WAY

台灣保證法》好似未通過？

點解仲用B-52?
維護成本平吖嘛
又可以搭載巡航導彈

SIR!

b52

台灣好多賣台賊，與中共暗通款曲。剛發生的王立強，向心間諜案已揭露很多事實。

堅持攬抄
商家唔洗諗有返生意
簡單和你shop,和你唱 ,和你lunch已經好有用
唔好諗住聖誕,新年,復活有生意做
五大訴求，缺一不可

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
FB page: 二百萬三罷聯合陣線
頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

✅加入公會

唔洗咁多，一粒fatboy 搞掂

基本上東亞、東南亞成個包圍網已經成型，再加上西面仲有印度

小試身手都嚇死你

屌 飛去台灣把撚咩 炸鳩北平啦

b2都得
但係 b2 十億一架

b52 雖然舊但係仲啱用
因為佢純粹係放炸彈
冷戰果陣已經研發晒所需技術

而家好似整緊b21
支那睇都睇唔到

Fact: 美國仲用緊1960年代軍備

B52 轟炸機壽命可以用上一百年，上世紀嘅科技都玩L死你共產黨

老解冇戰機緊急升空？
雷達係模型擺設？

Sir This Way!!!

包圍網

Sir this way

B52升級可以變無人轟炸機
Nasa都係用佢

打啦 好悶呀

真係打台灣既話，美日都仆撚住去救啦唔會救

叫美國日本挖返二戰果時啲沉船都夠打

靜靜雞飛過支那上空都唔會知

錯，正解係打中共用60年代軍備已游刃有餘

嘩 一架裝到咁多炸藥

耿爽出場

日日口交

伏伏伏一支stringer都收你皮啦

耿爽不爽

大陸肯定check唔到
但係又唔敢出黎屌, 因為驚係流料, 其實b52無出動過
科技樹落後50年, 俾美帝撚狗咁撚

美軍60年代D軍備不停換engine, 換新裝
其實都幾新淨

用咗五十幾年都仲用緊

射左

型到核爆

依類新聞， 我地拎黎sir this way冇用
轉貼上支那， 等班小紅粉， 護旗手助攻
先發揮最大功效

未，諗緊會唔會飛去台灣降落後唔返去

b2分分鐘去埋北京上空都唔知

b52明目張膽踩場仲好睇啦

b52 繼續有升級

點解唔用b2?
因為用左你都唔知，點玩9你？

團體正尋找性暴力證人/受害者

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

伏伏伏飛咁低又唔郁, 一枝SMAW/RPG7都得啦

B2 入去炸完出來番到屋企支那都未必知

#NUKEBEIJING

預晒位無限升級
比人笑老爺機嘅A10同AV8B都玩到2035年先退

B52 cls 無限生命
空間大有無限upgrade 空間

口交部ready

痴撚線
一下痾差多粒
幾架就搞掂小支支

解放軍呢？

呢單嘢其實爆喎，
變相係有個小型美軍基地。

B52係咪順手串中共連二戰科技都追唔到

中共有本事唔洗搞一帶一路啦
中伊俄都係極權國家成班同路

問得睇唔睇到嘅時候已經死咗

中國嘅雷達係探測可見光

這些專家食屎啦jpg.

old but gold

老美幾時整倒架真· 隱形戰機
細個成日以為隱形戰機真識隱形

B-52, similar to Tu-95, is completely outdated bomber, but still usefull in asymetric conflicts, because of avionics and bomb load.

B-2a is a unique, extremally costly bomber. The only bomber in the world able to be used in symetric conflict against an enemy having air defense.

即係暗示緊比中共聽：我同你係完全唔同level，出隻廢鐵已經夠

報告長官 今天太陽猛得很
可以曬被了

av8b維護成本太貴 用f35b取代

一諗到如果美國佬用呢架野響北京掠過
之後一野係咁屙一排隊爆北京d野

50年前架飛機己經咁好j

開啟ADS-B暴露位置

暴露埋位置比你睇都唔知??老解點解唔即刻起飛震攝返人

可能用咗但見你冇反應，唯有降grade落去

大家唔好忽略黎明甚至三罷嘅至勝關鍵 - 運輸界

經濟命脈黎

俾支那控制台灣

日本可以話自動收皮

唇寒齒亡關係

希望美國派B 52飛過禮賓府上空

推
【上個post無人理】全港最大Fact check 平台正式推出啦

B-52唔係廢鐵唔好亂UP

x

老老實實
中共軍力唔好睇少
不過想知佢地既對應版轟炸機係點樣

出B2 你都唔知就無引，用B52 就大家都見到。

E個反而係最無可能,核武唔可以出現係戰場

戰術高估你的敵人 (國會我要錢)

依架飛入內陸啲低端人口應該會以為係UFO

海軍都唔輸色

好似改左前蘇聯部機用緊

無人

終國轟6K飛越阿拉斯加防空網未

以前國共兩軍嘅軍機都會互相飛去對方嘅地方投誠.

B-52 未來應該會搭載LRASM 遠程反艦導彈 要炸死支共架001航母 射程達1000公里

啲低端人口鬼識英文

記者：美國派B52轟炸機到飛航情報區，中方對此有何回應？

耿爽：中方就美國近來的一系列錯誤言行，已經多次向美國表明我們的嚴正立場：美國任何企圖干預中國內政、阻礙中國發展的把戲都不會得逞，到頭來只會是枉費心機一場空。美國有關人士的陳詞濫調充滿了政治偏見與謊言。我們奉勸美國有關媒體和人士尊重已經明確無誤的事實和真相，恪守起碼的職業道德操守，放下意識形態偏見，摘掉有色眼鏡，不要再做不負責任、徒增笑柄的事情。美國自己不願意投入，卻千方百計干擾破壞中國和其他國家開展合作。

中方強烈敦促美國不得派B52轟炸機到飛航情報區，以免影響兩國關係和兩國在重要領域的合作。美國的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。我們奉勸某些政客別再浪費美國納稅人的錢，無事生非。美國派B52轟炸機到飛航情報區干預干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是赤裸裸的霸權行徑。

我們奉勸美國不要一意孤行，否則中方必將予以堅決反制，由此產生的一切後果必須由美國承擔。中國堅持走和平發展道路，積極為維護世界和平穩定貢獻智慧力量。對於美國干涉中國內政、損害中方利益的行徑，中方必將採取有力措施堅決反制。任何人都不要低估中方維護國家主權、安全、發展利益的堅定決心。

Ab8b就算啦⋯⋯
出事率太高

同共產黨講道德

人地老美第一代核動力航母已經過時要退役
中共仲拎緊一架易手噴黑煙仲出唔到大平洋嘅航母嚟打飛機自hi咋

人地嘅過時技術都仲贏緊好多年

中間係核彈頭？

人地過埋太平洋 摺被軍都仲未過到台灣海峽

無計 暫時全球唯一可外銷可㩦核彈垂直戰機

出事率高因為操縱系統複雜

啲戰機得出嚟表現果啲係真嘅同用得嘅

唔係Fatman 咩？

B2係一堆美金飛緊

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

仲要而家美軍啲轟炸唔係鳩炸
粒粒炸彈都有導引，成堆係個天丟落嚟
大陸一陣間就比人打完

係喎fat man little boy 撈亂咗

It’s Fat Man

轟炸機明明係進攻機
老美話協防

唔會太直接，始終出師要有名

係
所有大家都知咩事
而家罷明話你知隨時可以炸尻你

精靈導彈同埋千針雨

AC130 liberate Hong Kong please

sirs幾時黎

美國佬係好撚多勁野
你係不得不佩服佢地
文武兼備 地方又屈機
唔係左膠既冒起
中國撚有自稱強大既一日

幾時派船去參觀下，睇個款中美貿易玩完

卓卓有餘

可能以為又津爆或者用化工廠爆炸掩飾比人轟炸

仲有大把空間比你改裝

睇吓俄佬架TU95
用緊螺旋槳咋

可靠易保養呀

黎埋香港

eat all day

8x JASSM-ER

V22 CH53 AV8B

係呀 佢地係追求穩定
唔會有新用新
正如支M4 改到今時今日重可以用
試左勁耐先轉scar

唔係道德問題,係出完核戰就好大機會返石器時代